%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newmintinline[py]{python3}{escapeinside=||}

\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{e=0,v=0,b=1,m=0,p=-100,d=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}


\element{bin}{
  \begin{questionmultx}{dectobin}
    \FPeval\VQa{trunc(13+random*128,0)}

    Colorier les cases ci-dessous de façon à coder la représentation binaire
    sur un octet de l'entier ${\VQa}_{10}$.

    \AMCnumericChoices{\VQa}{digits=8, base=2, decimals=0, sign=false,
      borderwidth=0pt, backgroundcol=lightgray, approx=0, vertical=true}
  \end{questionmultx}

}
\element{bin}{
  \begin{question}{bintodec}
    \FPeval\VQa{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQb{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQc{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQd{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQe{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQf{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQg{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQh{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQsomme{clip(VQh*128+VQg*64+VQf*32+VQe*16+VQd*8+VQc*4+VQb*2+VQa)}
    \FPeval\VQnonA{clip(VQh*128+VQg*64+VQf*32+VQe*16+VQd*8+VQc*4+VQb*2+VQa-2)}
    \FPeval\VQnonB{clip(VQh*128+VQg*64+VQf*32+VQe*16+VQd*8+VQc*4+VQb*2+VQa+2)}
    \FPeval\VQnonC{clip(VQh*128+VQg*64+VQf*32+VQe*16+VQd*8+VQc*4+VQb*2+VQa-4)}

    Quelle est la représentation décimale de $\VQh{}\VQg{}\VQf{}\VQe{} ~ \VQd{}\VQc{}\VQb{}\VQa{}_2$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\VQsomme}
      \mauvaise{\VQnonA}
      \mauvaise{\VQnonB}
      \mauvaise{\VQnonC}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa1}
    Quelle est la représentation décimale de $AA_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{170}
      \mauvaise{100}
      \mauvaise{116}
      \mauvaise{666}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa2}
    Quelle est la représentation décimale de $AD_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{13}
      \bonne{173}
      \mauvaise{29}
      \mauvaise{172}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa3}
    Quelle est la représentation décimale de $AC_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{172}
      \mauvaise{29}
      \mauvaise{163}
      \mauvaise{173}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa4}
    Quelle est la représentation décimale de $AB_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{171}
      \mauvaise{33}
      \mauvaise{116}
      \mauvaise{27}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{for}{
  \begin{question}{for1}
    \begin{multicols}{2}
      Quelles sont les valeurs prises successivement par la variable \texttt{res} dans la
      boucle \texttt{for} ci-dessous ?
      \pyfile{6}{8}{scripts.py}


      \begin{reponses}
        \bonne{0, 2, 6, 12}
        \mauvaise{0, 1, 2, 3}
        \mauvaise{0, 2, 6}
        \mauvaise{0, 1, 3, 6}
      \end{reponses}

    \end{multicols}


  \end{question}
}

\element{for}{
  \begin{question}{for2}
    \begin{multicols}{2}
      Quelles sont les valeurs prises successivement par la variable \texttt{res} dans la
      boucle \texttt{for} ci-dessous ?
      \pyfile{10}{12}{scripts.py}
      \begin{reponses}
        \bonne{1, 3, 7, 13}
        \mauvaise{0, 1, 2, 4}
        \mauvaise{1, 3, 7}
        \mauvaise{0, 1, 2, 3}
      \end{reponses}
    \end{multicols}


  \end{question}
}

\element{whileex}{
  \begin{question}{w1}
    \begin{multicols}{2}

      Quelle est la valeur de la variable \texttt{n} à la fin de l'exécution du programme
      ci-dessous:

      \pyfile{30}{35}{scripts.py}
      \begin{reponses}
        \bonne{5}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{6}
        \mauvaise{le programme ne termine pas}
      \end{reponses}

    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{whileex}{
  \begin{question}{w2}
    \begin{multicols}{2}
      Quelle est la valeur de la variable \texttt{n} à la fin de l'exécution du programme
      ci-dessous:

      \pyfile{37}{42}{scripts.py}
      \begin{reponses}
        \bonne{6}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{5}
        \mauvaise{le programme ne termine pas}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}


\element{while}{
  \begin{questionmult}{w3}\bareme{b=0.33}

    On donne la fonction suivante.
    \pyfile{1}{3}{scripts.py}\\

    Quelles sont les affirmations exactes ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{On sort de la boucle dès que nombre <= 5.}
        \bonne{On continue la boucle tant que nombre > 5.}
        \mauvaise{On continue la boucle tant que nombre <= 5.}
        \mauvaise{On sort de la boucle dès que nombre > 5.}
        \mauvaise{On sort de la boucle dès que nombre < 5.}
        \mauvaise{On continue la boucle tant que nombre < 5.}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{questionmult}
}

\element{while}{
  \begin{questionmult}{w4}\bareme{b=0.5}

    Parmi les programmes ci-dessous, quels sont ceux qui terminent ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{14}{16}{scripts.py}}
        \bonne{\pyfile{22}{24}{scripts.py}}
        \mauvaise{\pyfile{18}{20}{scripts.py}}
        \mauvaise{\pyfile{26}{28}{scripts.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{prog}{
\begin{questionmult}{ouverte}
  Écrire un programme en Python qui affiche les multiples de 3 des nombres pairs compris entre 
  2 et 100 (inclus).\\

  \AMCOpen{lines=4}{\wrongchoice[F]{NM}\scoring{0}\correctchoice[C1]{C1}\scoring{0.5}
  \correctchoice[C2]{C2}\scoring{0.5}\correctchoice[C3]{C3}\scoring{0.5}\correctchoice[C4]{C4}\scoring{0.5}}
% C1 : écrire une boucle for / C2 : exploiter une variable de boucle 
% C3 : écrire une instruction conditionnelle / C4 : exprimer une condition 
\end{questionmult}

}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{16}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf Première NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  Le symbole $\clubsuit$ indique que le nombre de bonnes réponses est $\geq 0$, sinon il y a
  une seule bonne réponse.


  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Représentation des entiers
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{bin}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{hexa}{tout}
  \restituegroupe{tout}



  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Constructions élémentaires
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}


  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{for}{tout}
  \copygroup[1]{whileex}{tout}
  \restituegroupe{tout}
  \restituegroupe{while}

  \restituegroupe{prog}

}

\end{document}
